---
layout: post 
title: Sublime Sublime Text
category: 折腾
tags: [Sublime Text, 编辑器]
---

GUI 编辑器／IDE 用过 Sublime Text，Atom，VSCode，PHPStorm 等，逛了圈回来才发现 Sublime 才是我的“真爱”。

<!-- more -->

> 免责声明：本文绝无引战之意，也不进行对比，只总结 Sublime 开发配置。

## 插件

### 编辑器自身

- Package Control
- PackageResourceViewer
- auto-save
- All Autocomplete
- AdvancedNewFile
- File Rename

### 主题 + 侧栏

- Material Themes
- colorsublime
- SideBarEnhancements
- SideBarSeparator
- SyncedSideBar
- SyncedSidebarBg
- A File Icon
- Hide Sidebar When Not Focussed：使用 Cmd+B, Cmd+K 切换。

### 补全+智能提示

- SublimeCodeIntel
- sublimelint
- SublimeLinter
- BracketHighlighter
- ColorHighlighter
- Statusbar Path
- JSON Lint
- Pretty JSON
- JSON Comma

### 小工具+MD

- Inc-Dec-Value


- ColorPicker
- Convert case
- MarkdownHighlighting
- Markdown Preview
  - `Build with: markdown` 生成 html

### Git 集成

- Git
- [GitGutter](https://github.com/jisaacks/GitGutter)
- [DiffView](https://packagecontrol.io/packages/DiffView)
- GitDiffHelper
- Gitignore
- SublimeGit

### 前端

- Emmet
- HTML-CSS-JS Prettify
- HTML5
- Javascript Completions
- Javascript Console
- jQuery
- SublimeLinter-jshint

### PHP 开发

- SublimeLinter-php
- SublimeLinter-phplint
- PHPIntel
- DocBlockr
- PHP Getters and Setters
- PHP Companion
- PHP Completions Kit
- PHP Code Sniffer(`Phpcs`)

``` shell
brew search php-code-sniffer
brew install homebrew/php/php-code-sniffer
brew search php-cs-fixer
brew install homebrew/php/php-cs-fixer
which phpcs
which php-cs-fixer
```

然后在 phpcs.sublime-settings 需要手动设置的选项如下：

```
"phpcs_show_errors_on_save": false;    // 关闭保存时弹出提示框
"php_cs_fixer_executable_path": "/usr/local/bin/php-cs-fixer",
"phpcs_php_path": "/usr/local/bin/phpcs",
```

如果提示找不到文件，则需要手动创建默认配置文件 phpcs.sublime-settings。

- Laravel Blade Highlighter
- Laravel Blade Spacer

### 终端

- VIM Navigation
- [vintage](http://feliving.github.io/Sublime-Text-3-Documentation/vintage.html)/VintageES: VIM 模式
- Terminal

## 快捷键

有些快捷键是需要先安装相应的插件后才有用的，下面为常用的默认快捷键：

- cmd + p：搜索并打开文件，行跳转
- cmd + shift + p：打开命令

太 tm 有用了，可以免去记忆很多并不是很快捷的快捷键，安装的插件基本上都可以通过这个命令搜索并打开。

- cmd + r：当前文件内查找函数
- cmd + f：当前文件内查找
- cmd+alt+f：当前文件内查找并替换
- cmd+shift+f：指定路径中查找并替换
- cmd + enter：无格式换行
- cmd + option + 1/2/3/…：设置窗口分组
- ctrl + 1/2/3/…：在窗口分组间切换
- enter／shift+enter：从搜索结果中向下／上切换
- 从搜索结果中多行修改：cmd + f && alt + enter
- 隐藏／显示左侧文件树：cmd+k && cmd+b
- 无格式粘贴：cmd + shift + v

如果在 sublime text 中直接使用  `cmd` + `v` 粘贴一段代码的话，会连同复制源的格式一同复制下来，结果基本上都是很丑的。使用无格式粘贴能确保格式统一。

- ctrl + <code>`</code>：打开控制台输出（python）

## 编程字体

- consolas for powerline
- mononoki
- fira-code
- inconsolata
- dejavu-sans-mono-for-powerline
- roboto-mono

安装方式参考：[Mac 流#字体](https://cjli.coding.me/2016/09/22/Mac-flow/)。

## 附录

主要配置文件

```
{
    "always_show_minimap_viewport": true,
    "show_encoding": true,
    "bold_folder_labels": true,
    "color_scheme": "Packages/Material Theme/schemes/Material-Theme-Palenight.tmTheme",
    "fade_fold_buttons": false,
    "find_selected_text": true,
    "font_face": "dejavu sans mono for powerline",
    // inconsolata
    // mononoki
    // fira code
    // roboto mono
    // consolas for powerline
    "font_options":
    [
        // "bold",
        "gray_antialias",
        "subpixel_antialias"
    ],
    "font_size": 18,
    "highlight_line": true,
    "highlight_modified_tabs": true,
    "ignored_packages":
    [
    ],
    "indent_guide_options":
    [
        "draw_normal",
        "draw_active"
    ],
    "line_padding_bottom": 3,
    "line_padding_top": 3,
    "match_selection": true,
    "material_theme_accent_bright-teal": true,
    "material_theme_accent_lime": true,
    "material_theme_big_fileicons": true,
    "overlay_scroll_bars": "enabled",
    "rulers":
    [
        80, 100, 120
    ],
    "scroll_past_end": true,
    "show_full_path": true,
    "smart_indent": true,
    "tab_completion": false,
    "tab_size": 4,
    "theme": "Material-Theme-Palenight.sublime-theme",
    "translate_tabs_to_spaces": true,
    "trim_trailing_white_space_on_save": true,
    "vintage_start_in_command_mode": true,
	"word_wrap": true,
	"wrap_width": 80
}
```

- PHP Code Sniffer 配置示例

``` 
{
    // Plugin settings

    // Turn the debug output on/off
    "show_debug": false,

    // Which file types (file extensions), do you want the plugin to
    // execute for
    "extensions_to_execute": ["php"],

    // Do we need to blacklist any sub extensions from extensions_to_execute
    // An example would be ["twig.php"]
    "extensions_to_blacklist": [],

    // Execute the sniffer on file save
    "phpcs_execute_on_save": true,

    // Show the error list after save.
    "phpcs_show_errors_on_save": false,

    // Show the errors in the gutter
    "phpcs_show_gutter_marks": true,

    // Show outline for errors
    "phpcs_outline_for_errors": true,

    // Show the errors in the status bar
    "phpcs_show_errors_in_status": true,

    // Show the errors in the quick panel so you can then goto line
    "phpcs_show_quick_panel": true,

    // The path to the php executable.
    // Needed for windows, or anyone who doesn't/can't make phars
    // executable. Avoid setting this if at all possible
    "phpcs_php_prefix_path": "",

    // Options include:
    // - Sniffer
    // - Fixer
    // - Mess Detector
    //
    // This will prepend the application with the path to php
    // Needed for windows, or anyone who doesn't/can't make phars
    // executable. Avoid setting this if at all possible
    "phpcs_commands_to_php_prefix": [],

    // What color to stylise the icon
    // https://www.sublimetext.com/docs/3/api_reference.html#sublime.View
    // add_regions
    "phpcs_icon_scope_color": "comment",


    // PHP_CodeSniffer settings

    // Do you want to run the phpcs checker?
    "phpcs_sniffer_run": true,

    // Execute the sniffer on file save
    "phpcs_command_on_save": true,

    // It seems python/sublime cannot always find the phpcs application
    // If empty, then use PATH version of phpcs, else use the set value
    "phpcs_executable_path": "/usr/local/bin/phpcs",

    // Additional arguments you can specify into the application
    //
    // Example:
    // {
    //     "--standard": "PEAR",
    //     "-n"
    // }
    "phpcs_additional_args": {
        "--standard": "PSR2",
        "-n": ""
    },



    // PHP-CS-Fixer settings

    // Fix the issues on save
    "php_cs_fixer_on_save": false,

    // Show the quick panel
    "php_cs_fixer_show_quick_panel": false,

    // Path to where you have the php-cs-fixer installed
    "php_cs_fixer_executable_path": "/usr/local/bin/php-cs-fixer",

    // Additional arguments you can specify into the application
    "php_cs_fixer_additional_args": {

    },



    // phpcbf settings

    // Fix the issues on save
    "phpcbf_on_save": false,

    // Show the quick panel
    "phpcbf_show_quick_panel": false,

    // Path to where you have the phpcbf installed
    "phpcbf_executable_path": "",

    // Additional arguments you can specify into the application
    //
    // Example:
    // {
    //     "--level": "all"
    // }
    "phpcbf_additional_args": {
        "--standard": "PSR2",
        "-n": ""
    },



    // PHP Linter settings

    // Are we going to run php -l over the file?
    "phpcs_linter_run": true,

    // Execute the linter on file save
    "phpcs_linter_command_on_save": true,

    // It seems python/sublime cannot always find the php application
    // If empty, then use PATH version of php, else use the set value
    "phpcs_php_path": "/usr/local/bin/phpcs",

    // What is the regex for the linter? Has to provide a named match for 'message' and 'line'
    "phpcs_linter_regex": "(?P<message>.*) on line (?P<line>\\d+)",



    // PHP Mess Detector settings

    // Execute phpmd
    "phpmd_run": false,

    // Execute the phpmd on file save
    "phpmd_command_on_save": true,

    // It seems python/sublime cannot always find the phpmd application
    // If empty, then use PATH version of phpmd, else use the set value
    "phpmd_executable_path": "",

    // Additional arguments you can specify into the application
    //
    // Example:
    // {
    //     "codesize,unusedcode"
    // }
    "phpmd_additional_args": {
        "codesize,unusedcode,naming": ""
    },


    // PHP Scheck settings

    // Execute scheck
    "scheck_run": false,

    // Execute the scheck on file save
    "scheck_command_on_save": false,

    // It seems python/sublime cannot always find the scheck application
    // If empty, then use PATH version of scheck, else use the set value
    "scheck_executable_path": "",

    // Additional arguments you can specify into the application
    //
    //Example:
    //{
    //  "-php_stdlib" : "/path/to/pfff",
    //  "-strict" : ""
    //}
    "scheck_additional_args": {
        "-strict" : ""
    }
}
```

- 一键清空 PHP 调试代码正则

``` regex
^[( )((//)?)]+ *(print_r|var_dump)(.;\s?(//)? *(die;)?$

\/\/ *[(print_r)(var_dump)]+ *(.;$
```

## FAQ

- **Sublime Text 3 插件配置文件 在 Mac 上设置文件保存失败问题？**

需要在 *~/Library/Application\ Support/Sublime\ Text\ 3/Packages/* 路径下手动创建与 Package 同名目录。

- **Sublime Text 不能将 `$` 当作 PHP 变量的一部分？**

Cmd + Shift + P：Preference:Browse Packages。选择 User，新建配置文件 PHP.sublime-settings，内容如下：

```json
{
  "word_separators": "./\\()\"'-:,.;<>~!@#%^&*|+=[]{}`~?"
}
```

其作用就是：当编辑 PHP 文件的时候，覆盖 Sublime 默认配置，使 `$` 成为单词的一部分。

## 参考

- *[Sublime Text 个人经验](https://cglai.github.io/auxiliary/Sublime-Text-Experience.html)*
- *[80-characters / right margin line in Sublime Text 3](https://stackoverflow.com/questions/25900954/80-characters-right-margin-line-in-sublime-text-3)*
- *[Fix PHP variable selection in Sublime Text](https://www.youtube.com/watch?v=SVFOOkPA7n4&app=desktop)*
- *[Sublime Text 3 快捷键汇总](http://jinfang.life/posts/e4aa08c5/)*